一個人去旅行好處！

一個人自由自在
一個人Chill
就算想影相影靚景點可以搵路人幫你影相
自拍影景點都得
唔使係咁就人

住青年旅館可以識下人

等台灣解封之後
一個人去旅行算

有冇人都係有同感

方便叫雞

次次都一條友去

沒人同你講野
沒人同你分享
行街食野掛住低頭篤mon
去大餐廳同人講一位
酒店錢除開人頭計都貴d

自由自在
訓到11點先起身又得, 6點幾去趕景點又得
住青旅唔想出聲做毒撚又得, 係街聊人講野又得
係食野食唔到太多

未試過一個人旅行
不過等疫情過去都打算一個人去日本旅行

易同當地人/其他旅客 傾計
遲走早走 中伏都唔洗睇人面色

日本恐怕應該有排
得台灣最大機會10月解封

其實有諗過 可能疫情係唔會完

疫症完有假即去，約唔約倒人係其次

我估日本可能疫情未完已經解禁

一個人去旅行享受先

各有各好
行秋葉原/冷門景點最岩一個人
去北海道滑雪 一班友夠開心

唔同玩法姐

起碼唔洗睇朋友面色
相見好同住難
一個人去旅行
好過返到香港同人絕交

係日本先會一個人去,安全D,起碼唔會擔心一個人行行下街比人偷野,
試過2次,完全跟自己步伐 食同玩 係好舒服,
時差唔大,有野想分享咪即時WHATSAPP,而且又唔係下下要即時分享,熟既等返香港一齊睇下相,吹水.

BTW,係當地又唔好同人傾野/識朋友,做毒能,住又住酒店(我要獨立廁所同沖涼,另外1個人BOOK酒店,雖然都係一間房,但平過2個人BOOK),
真係享受一個人自由既感覺

等疫情過去就想去沖繩

試過同個中同去，去到機場我走左 屌你負能量到爆條友

一個人去旅行
去台灣都OK

住青年旅館容易識人好D

睇下你邊種人
我毒撚格好喜歡自己去旅行
有女朋友都咁話

同負能量到爆朋友
倒不如一個人仲開心

秋葉原高質
唯有等日本幾時解封

好奇，有冇人住過青年旅舍有財物損失

唔洗喺啲無興趣嘅地方逗留
朝早唔洗等黎等去
影相問題都不大 而家可以用Apple watch 做remote

唯一唔好係食嘢麻煩 好多嘢一個人去未必食到

仲有去泰國要book massage易book好多

我自己一個人去日本旅行 會狂掃景點/行mall
劣食多（foodcourt,少人既食店，F/7仔熱食

一個人去旅行
影相可以搵路人幫你影都得

係食嘢真係有少少麻煩

同朋友去,有D野我會一早講到明,
例如行程,大家想睇咩就講定先,有咩對方唔啱行就搵1,2日分開行,

另外最重要既係一定雙床房,貴D都要

真，有d野係岩一個睇，展覽啊 博物館啊 動物園水族館

最理想係兩個fd嘅人去
部份行程一齊行
部分行程各自行
視乎每日情況而定

2個感覺黎,無話最理想

可以兼得兩者好處

有擔心過
雖然我從來未住過

一人遊好處就係唔使理人感受，完全自己話事！

如果一大班人去
難就每一個人
兩個人都好少少

自己一個去過台北和大阪

最爽嘅地方係可以鍾意去邊就去邊，唔洗就人地。

去旅行唔一定買買食食，有時去下郊外，散下心舒服。

特別係日本，自己好鍾意行神社。周圍嘅環境真係令你好enjoy 。如果少支那人嘅話，效果更好。

日本鄉村地方都好少支那人
散步非常唔錯

我覺得第一次自己去旅行 去台灣幾好
利申: 女

係。大家見到會互相點頭微笑，打招呼，感覺好warm

同friend去嘅話，玩同食嘢嘅時候會好hi。

各有各好，不過自己鍾意一個人旅行多

我都無就係驚呢樣

20-30 歲我好enjoy 一個人去

30+ 就好想2-4人一group 去

唔知呢度有冇人住過青年旅舍係點

一個人去旅行先是最爽

連登大多數人認同

但我都唔會搵當地人吹水
享受孤獨既快感

英文好勁

無免簽證 點搞

腳架+手機/相機
不求人

真，我英文囉U，去到同人講幾句閒話家常其實大家都好開心，什至唔需要知道大家講咩，身體語言都會感覺到交流，同親fd去 講英文 又話笑你7又剩

特登拎腳架好似有啲麻煩

沖涼時帶埋錢passport電話去
其他野鎖落locker，有喼嘅話一係鎖入locker一係搵單車鎖鎖住欄杆
一定要自備lock, 有部份hostel唔會免費提供
咁樣樣基本上唔會有人偷到你野

去過幾次solo travel

我未試過住青年旅舍
等台灣解封試吓先

睇你對影相需求有幾大
我一定會係d靚景影張有自己 同埋係靚既唔係鳩影
所以唔會叫路人影

求其垃圾手機腳架都係200-300g 體積可以好細
不過我每次旅行都孭1kg腳架+700g相機出去影自己

.

仲有訓到幾點到得 我都係鍾意自己一個去旅行

我都會帶三腳架影自己

一個人去左2次日本
發現唔夠自律
成日遲起身miss晒景點

自己影自己 影到滿意既會好開心

始終細個讀書香港學習風氣唔好，你唔識會比人笑，依家大過反而睇劇睇得多,會自自然然記到好多英文，字句 你唔係刻意記 但會入左腦海之中，細個係抗拒 大個反而係想學，所以小朋友真係要哄 唔係逼佢學

日文果d梗係啦
英文我可以同你講一定唔係
大撚把人會笑鳩人英文 包括first language係英文既人

試過有次同人做group project,有個組員唔出現 有個坡妹笑鳩佢： 「英文廢都算 仲唔做野」

Agger
驚比人笑係我學好其他language既最大動力
成日覺得冇所謂 溝通到就得
根本影響進步

最難係影跳起果一下
試過一次影到度路人走埋嚟話洗唔洗幫手
我唔忿氣話唔洗，結果佢一路行一路行住我

絲打去幾多日？費用大概幾多

同埋京都，周圍行都覺得個心好靜。特別係夜晚

唔洗理人感受

可以唔使照顧人

我未去㗎😹😹我原本係plan左完sem去

住青旅係好玩既，不過要睇本身想要咩，如果一個人想放空玩，青旅就唔啱

個人會獨立咗 又成熟
每次都係住青旅 台北韓國日本(熱門地方好安全)
半夜仲可以自己走去夾公仔居酒屋食好西

習慣唔影自己，只拍風景和周圍環境

獨遊過兩次都係住青年旅館
貴重野入哂locker其實都無乜野驚
係會唔慣同房啲鼻鼾聲同大家起身/訓既時間唔同
可能會嘈醒

見樓上講到語言溝通
試過比721既片比個東京大學生睇（佢都係獨遊）
然後再用DSE 1既英文同佢溝通
都還算可以因為佢都唔夠膽開口

獨遊過一次日本,
日日自己決定時間, 我自己又鍾意食伏野, 試伏唔駛怕害到同行既人(因為次次同朋友去旅行都係我帶團)
又可以行埋D 無乜FD鍾意既景點, 特登花成幾個鐘, 係東京坐車去小田原, 行完個城之後落住個海吹風
又可以成日同D 路人吹水, 有次同個阿伯係度傾點解日本幼稚園學生可以咁有禮貌,
另外有次就同對夫婦傾計, 個伯伯係度教我點影相, 影最靚既濱松城, 佢仲送咗幾張相比我紀念,
有時行到累, 求其行下AV 舖之後返酒店打個丁就算
一個人去旅行真係有好多好處

最難頂係去到神戶上六甲山有暴雪, 之後病咗, 發高燒
果刻既無助同絕望感真係好重, 有D想CANCEL 仲有成個月既行程, 直接飛返香港 抱住女朋友就算

反而D公公婆婆英文幾屎都好
都仲會同你用D單字交流下 什至拉住你手咁去帶路

係, 好悶, 見到D得意野有得即刻同人分享, 食野又唔可以食得多. 好多時要靠自己, 精神緊張D.

好處:你老咪自己想做咩就做咩,去邊就去邊,食咩就食咩. 唔洗睇班fd鐘唔鐘意, 下下要左催又催.

點解上面講到啲朋友個個都好執著固執咁

同我去旅行啲朋友都好carefree
啲plan左嘅行程淨係跟一半,其他即興
遲起身嘅自己出去玩先,叫佢一陣自己搭車過黎
中伏嘅一齊屌鳩諗idea嗰人

有次係名古屋果頭郊區
本身問個阿伯, 阿伯剩係話WAIT 之後指住自己, 再跑咗去,
之後5分鐘後阿伯, 帶住個後生仔跑返黎
我心諗 係帶個識英文既人黎啦
結果..係阿伯 幫我同個後生仔問路.. 再帶我行

因為個後生仔 明明中學生(著緊校服) 完全唔肯講英文.

PS: 我識聽唔太識講

用whatsapp瘋狂搵人吹水語音同人講

咁我好彩好多, 差唔多次次問路都有人答
仲成日同D公公婆婆吹水
可能公公婆婆好人D, 佢見我D日本咁水皮都會特登講慢D

BTW 名古屋係中部而唔係關東

自己一個去食既野選擇唔多，一個人食唔到太多野
去某啲地方通常都會留耐咗，推遲咗去下個景點
不過就多咗機會同人地溝通例如問路叫人幫你影相
平時係香港都唔會講兩句英文
出到去其他國家就會肯講

如果你拖住件唔識滑雪既fd 呢

唔敢一個人去旅行 好無安全感
但依排成日都想去旅行 唔想留起香港

冇去名古屋，希望將來有機會會去。

我係住京都嘅民宿，其實都幾正。隔離就有日本公共浴湯冬天去過一次就超鍾意呢個文化。
(非gay)。

去超級市場行幾耐都得

一班人去有時想住好啲嘅酒店
e.g., Conrad/ St. regis/MO會比朋友小

一個人去歐洲真係正
不過北歐就多人去先抵

連登仔周圍啲FD零捨多怪人啩

好想瘋狂去旅行

真,屌你咁貴既D野,仲貴過香港, 屌你依個仲平過香港

兩個字 自由

真·自由行
機票住宿行程budget全部唔使就人
Book定自己嘅機票酒店就出得發

除左食飯之外
毒撚一個去鐘意去邊就去邊
又唔洗就時間
總之就好撚爽啦

毒撚無朋友
已經留係屋企半年
電話長期無人揾
自己一個去旅行更加顯得寂寞...

遲咗起身可以改行程
唔洗照顧其他人(grad trip去日本夜晚個個訓晒教，我一個人洗衫晾衫搞到半夜三更先訓，朝早又被人拉起身行景點

又係呢D毒撚圍爐POST
利申同女去旅行正囉好無

月經

我都唔想架 鬼叫我一個朋友都冇

坡狗呢啲就例外啦 佢哋班垃圾不嬲最鐘意笑人又覺得自己坡狗係最勁

same 不過我係成年幾自己一個 零朋友

一個人多啲機會同外國人傾偈
行快行慢亂咁行都無問題
中伏都只係自己承受
睇小衆嘢幾耐都得

不過缺點係無得試多啲唔同種類嘅嘢食，買咗一盒6個章魚丸都要自己食哂

就算英澳 都有人係會笑鳩人英文
我只係分享我既經歷

一個人旅行身邊冇人知道現在既你係點，試下放低現在既你，主動啲同其他人交流，你可能會發現另一個自己

英澳有啲人見識少，未見過第一語言唔係英文既人，先至笑人英文差，我反而覺得佢哋幾可憐

好既旅伴要好好珍惜，因為大部分人都冇你咁幸運

我都幾憎德川狸貓,
不過去到名古屋我真係好多地方想去
果次特登一條友走去關原古戰場 再一次思考人生點解石田個陣擺成咁
名古屋其實都幾多外國人係因為工作關系而去

因為工作關係經常要一個人出差
通常我都會trip頭或尾逗留(自己俾額外酒店)當地順便當一個人旅行
亦都試過一個人係外國打工
慣左一個人，甚至有d享受

試過一個人去首爾麻浦水產食皇帝蟹(最後食唔晒打包)
又試過一個人行東京寺廟、食居酒屋同蟹宴
連係外地睇戲同剪頭髮都試過
當然我又唔係排斥同其他人旅行
有同事一齊出差時，大家都會夾埋去食野同玩

有時嗌多幾樣野已經飽到食唔落

去台灣日本咪正囉,如果去俄羅斯一定會覺得悶.
利申 試過一個人去莫斯科,坐喺紅場幾個鐘都唔覺悶.

剪頭髮要小心，好多西方人唔識剪亞洲頭，好易中伏

同朋友開心d......起碼有人講野都無咁悶, 一日落就好sad
d人開始返屋企, 你自己一個係街on99鳩行....

無話一定要一個人去旅行先可以自由自在
上年同個fd去台灣 大家有岩去既就一齊去 無既就分開去自己想去既地方
夜晚就會合食野 都一樣好free
而且多個一人去旅行都多個照應

有豔遇

有個咁既FD就好啦,我識既全部都一齊行...
又話咩要就大家...大佬呀,你想去既地方,我又未必岩
咁一個人去好過

更容易客死異鄉

同FD去旅行一定至少有一次意見不合嘈交
幾FD都係咁話

每餐食好西
唔洗就住朋友口味

我有個frd去旅行成日freeride人
唔小心搵左啲伏景點/劣食比佢就西面 我屌佢老母 我都唔想講
自己去就自己同自己負責輕鬆啲

^我都唔想架

我同啲fd為數6個人去過一次日本旅行，
So far傾既過程同響當地都好順利下，
係有時中左伏就屌尻條友不過又任屌唔嬲
有部份係人夾人既

城市=同fd去
郊外=自己去
分開玩都得

如果一個人去郊外地方的確係好正
城市同朋友去叫做大家吹水或者互相照應

E個方法好, 下次可以試試
不過去到ED位..最怕就係個FD係得要跟住

諗起exchange 個時，去鄰國旅行，成班人竟然夠膽未玩曬坐城就入pub 飲2個幾鐘，個下真係

餐廳果樣我同意其他Point 其實都無出現過
利申：流浪過一排

試過一個人上富士山 又可以同其他人傾計吹水 全程都好開心

一個人去旅行，最正係可以臨時改行程
同friend 去就做唔到

啱呀

隨心所欲想點就點

至弊遇著嗰啲你要照應埋佢呢

我上年都係同個fd去台灣，有1,2日又會分開行莫非你就係...

上年自己一條友去韓國 之前無去過又唔識韓文又路痴 其實依家諗返起覺得自己好癲
不過係去得最開心、自在既一次旅行，終於唔洗plan埋人地個份行程，又
怕plan完又唔岩。
自己諗到想去邊就去，即時搵有咩車可以去，即使係盪失路慢慢返出去，沿路發現新既野都開心過同人去。